淘寶買一箱40隻雞蛋 男買家大讚：諗住唔係爛哂就壞哂，點知全部完整無缺

疫情下市民都減少外出，網購大行其道。近日有網民分享於淘寶購入一整箱雞蛋，因農曆新年假日延誤十多天，但打開發現完整無缺，試食後更大讚「好有蛋味」，不過擅自進口蛋類屬違法行為，一經定罪，可被罰款 5 萬元及監禁6個月。

該名網民於Facebook群組「淘寶開心share」發文，指自己於淘寶購入一箱40隻雞蛋，惟遇上農曆新年假期，導致致貨運延誤，在珠海滯留十多天，直至昨日（23日）才收貨。收到雞蛋後，網民大感驚喜：
"諗住唔係爛哂就壞哂，點知打開後真係好驚喜，全部完整無缺，即時煎兩隻黎食，好有蛋味。"

從相片可見，為免雞蛋被撞破，紙箱中放有多個發泡膠蛋格，網民亦展示雞蛋開後的狀態。

貼文一出引來熱議，有網民推測樓主居於澳門，提醒無論在香港還是澳門，擅自進口蛋類均屬違法。在澳門，入口活動物、肉、禽蛋等貨物，都須經檢疫並符合相關衛生要求。

而在香港，根據《進口野味、肉類、家禽及蛋類規例》（132AK章），任何人輸入野味、肉類、家禽或蛋類，必須提供來源地有關當局簽發的衞生證明書或食環署的事先書面准許。違例者一經定罪，可被罰款5萬元及監禁6個月。

淘寶淘「食物」，集運8日先寄到自提點，事主嘆食物已「發毛」

淘寶買番薯集運4日抵港 樓主：淘咗兩次都爛曬

如果諗住唔係爛哂就壞哂，一開始就唔好淘啦

因為根本唔係真蛋

假嘅假蛋formula

食環署：我見唔到

完全唔明個買家諗咩

假嫁d蛋

淘寶淘嘢食玩命

佢意思係因為遲左所以預左會爛哂 點知無事

蛋黃唔係唔運得？

其實呢啲人食返呢啲嘢最後病/死，真係好fit.
垃圾就係做呢啲弱智嘢之後仆街。好合理。

鱔稿來，想讚支那蛋係好野

塑膠蛋

激素蛋 食撚飽佢

日本蛋而家咁平

你識條鐵咩
有蛋味呀

睇we7話日本強有幅射, 射撚死下幾代人呀,,,
轉頭打埋科興疫苗

街市25蚊一排泰國蛋30隻
淘40隻返黎平好多？

有冇生鷄仔

買過海鴨蛋，香港買唔到

平得幾多呀？你就算日本雞蛋都唔會用順豐買啦。我去樓下個街市/supermarket有實貨睇wor

淘寶買蛋？

嗰啲一定係成日同人講支那啲嘢乜都好嘅on9

個蛋黃一打出黎就化開哂

禽流感有原因

叻粗是叻純

嘢食都淘寶
真心癲

btw民生賣緊31.9歐洲蛋30隻，有冇人知歐洲邊到可以賣咁平

唔爛仲驚

雞蛋都要淘寶

港男係咪廢到落街買雞蛋都唔識

而家淘寶有啲咩農場
可以虛擬種完，換返實物返嚟

一落水就溶

做實驗？ 香港多奇人.....

痴撚線男人

有呢啲廢人食支那蛋 我先買到日本蛋架嘛 一陣呢班廢人搶埋一份點算

末日病毒直送，冚港產真係全靠你
攬炒巴都要行埋一邊

仲會爆炸 炸蛋黎

中國偽造技術，世界第一！

咁即係走私

淘到懵撚晒個腦

食完 就 安心上路

認真
之前去大陸食過啲散養雞蛋真係超重蛋味秒殺香港買到大部份嘅蛋
香港應該得有隻叫幸子嘅日本蛋拍得上
不過淘寶係咪出假貨就唔知啦

都唔係真蛋，怕咩

係囉 貴得去邊

化學元素味

見到話有蛋味即刻硬晒

係全家死晒

呢啲嘢樓下惠康百佳冇得買咩

屌完支那雞緊係要食埋佢隻蛋

唔係吹捧支那
蛋味重一定係湖北蛋用嚟炒蛋一流
香港有得買嘅

其他呢就寧願食返日本蛋美國蛋算啦
如果整糖心蛋就一定係日本蛋
因為唔熟日本蛋有啲生食都可以

見到就去見國安

M記包擺咗一年仲好有包味，買家大讚

其實要生食有寫明係非籠養都可以
籠養雞蛋有歐洲研究話沙門氏菌係會多出30-40倍
講真雞蛋係咩產地唔係最重要
最重要都係飼養方式
因為呢個真係最影響營養同口感
當然左膠啲講句啲雞嘅福利都會好啲

藍屍痴線，唔好深究

強唔存放係合適温度好易有沙門氏菌

有無清有當年臭蟹post留底

滯流左十幾日都仲可以新鮮

宜家啲人係唔係用淘寶嚟開賭盤？

沒事兒

支那化學世界第一

食環：海關做野
海關：食環做野

Ping pong ball

其實我買過幾次日本蛋都無乜味
反而平果啲泰國蛋都ok

英國有好多英國蛋鎊幾15隻，有政府認證嘅。

中國蛋香港都有得賣啦，洗鬼淘寶咩
btw 食環同海關瞓咗

點睇都唔似有蛋證

玩命

諗住爛晒壞晒，咁本身買嚟做乜柒

論奴性是怎樣養成的

只買日本或泰國蛋

淘寶訂魚生

屌佢老母又做廣告話淘撚好

膠做點會爛

打手文嚟，未作到

假嘅假蛋formula嘅製成品
本來就唔係食物
當然唔會爛唔會壞

真係唔好笑
德國蛋係超重激素
當地人都食荷蘭蛋 得當地窮人先會食非bio既德國蛋

新鮮有卵味

其實咁樣運會平得幾多
又唔平，又十幾日先運到，想買大陸蛋超市都有
去淘寶淘蛋有咩好處？

你真係好叻呀
希望你食多D 生活愉快

佢張相打出嚟嗰隻已經壞咗啦

屌 搞到好似香港冇大陸蛋賣咁小心一陣食完啲湖北蛋中武肺

淘寶買蛋

唔敢落街
驚比人望

淘寶開心share 個gp痴撚線
啲人乜撚都淘
見過淘鮮花淘番薯淘廁紙

入咗呢個group，純粹用來睇下啲人有幾on9，得閒搵啲開心嘢笑下

日本蛋10隻都係$25

個黃濃到

擅自進口蛋類屬違法行為，一經定罪，可被罰款 5 萬元及監禁6個月。

而家一国一制竟然排国內雞蛋？拉得

淘寶廣告？

蛋形物唔等於蛋

嘩，好撚勁喎真係咁都唔爛

淘寶淘鮮貨

淘寶淘小肥羊外賣

廁紙其實冇乜問題，淘新鮮食品真係太誇張

拉佢老味啦

老老實實
一街都有支那蛋賣啦
啲C9仲熟過寫稿佬

因為delay咗10幾日，所以佢先咁諗

所以好有蛋味

佢無違法
因為全部蛋都係假嘢